又賣港 Paul Zimmerman 司馬文：停止將中環海濱用地永久移交解放軍

為進行中環填海工程，香港政府曾公開承諾會於維多利亞港提供一個連貫中環碼頭至灣仔會展中心的「中環海濱長廊」，並會開放給公眾使用。2013年，規劃署公然違反這承諾，要求城市規劃委員會將中環海濱長廊核心地段之150米長、3000平方米面積的土地劃作「軍事用途」，公眾的使用權被剝奪。

城規會無視19,029份市民的反對申述及意見，於2014年2月14日決定維持圖則S/H24/8上的修改，即將這中環海濱地段由原來的休憩用地 (Open Space)用途改劃為軍事用途 (OU(MU)1)。

為保障公眾利益，創建香港挑戰城規會的決定。高等法院認同案件是從公眾利益角度出發（非為個人利益），並於2014年7月批准司法覆核的許可申請 (HCAL No 49 of 2014)。

(按此查看相關文件 - Form 86 with the legal arguments)

由於創建香港依賴大眾的捐款運作，必須得到義務律師協助處理司法覆核個案，並須向法庭申請「訟費保護令」。然而，高院最終拒絕批出「訟費保護令」，原因是政府一方認為創建香港需要透露其董事及創辦人的財務狀況。其後，何來女士申請加入司法覆核及為此申請法律援助亦不獲批准。最終，此司法覆核個案至今並未經法院審理。

現時政府無視大眾意見，沒有兌現開放這海濱用地給公眾使用的承諾，反倒採納城規會不合理的決定，將香港海濱的核心地段劃作軍事專用。分區計劃大綱圖(S/H24/8 )和一份詳列申述和意見的附件，均於今年1月22日在議會遞交給行政長官。行政長官同意了計劃草案，並於2月1日刊憲了關於批准計劃草案的通知。

目前此地段屬於地政總署管理，並打算移交解放軍的駐軍部隊。中環海濱關注組提出以下訴求，促請政府捍衛這塊香港人土地：

1. 按過去多次要求，立即開放此地段給公眾使用
2. 要清晰地顯示此地段的界線
3. 由政府產業署保留土地的擁有權，毋須將業權移交解放軍
4. 此地段需要轉成公共開放空間，由康樂及文化事務署管理
5. 按照承諾，只有船隻需要停泊時才作軍事使用
6. 要完全公開解放軍的所有相關協議或承諾的文字記錄

我們感謝法律團隊由2014年至今無私地提供無償代理。

中環海濱關注組成員為：給港島區海旁規劃及興建環保單車徑‘運動組群’、動物生命糾察隊、中西區關注組、爭氣行動、創建香港、環保觸覺、香港單車同盟、土地正義聯盟、前立法會議員陳家洛、公共專業聯盟。

查詢：
司馬文 (電郵: [email protected] 或 9096 0250)
黃嘉雯 (電郵: [email protected]或 5240 2697)

留名

蕉肚

幫Push

推

你個標題講到司馬文賣港咁.....

司馬文呢條仆街投左共好耐

好野，民主回歸

睇咗幾次先明

解放軍